---
title: "Mulheres na sustentabilidade"
date: 2018-03-08T00:00:00.000Z
tags:
  - Ecofeminismo
  - Mulheres
  - Sustentabilidade
---

<p style="text-align: justify;">Após séculos e décadas de opressão e discriminação, entre o século XIX e XX o movimento feminista ganhou voz e representatividade em todo o mundo na luta pelos direitos das mulheres, dentre eles o direito ao voto.</p>
<p style="text-align: justify;">Isso foi fundamental para o desenvolvimento da autonomia feminina na sociedade moderna e para o desenvolvimento das mulheres em todas as áreas da Ciência, inclusive no campo da sustentabilidade. Como as mulheres começaram a ter mais acesso à informação e inserção no mundo profissional, elas também começaram a atuar como ativistas ambientais.</p>
<p style="text-align: justify;">Foi o histórico de lutas e batalhas para garantir os direitos das mulheres que tornou possível a <strong>Seiva Jr</strong> contar com a liderança de diversas guerreiras na disseminação da sustentabilidade e fazendo do mundo e relações humanas cada dia melhor.</p>
<p style="text-align: justify;">Essa garra em se doar para o planeta de forma consciente não é de hoje.</p>
<p style="text-align: justify;"><b><img class="wp-image-578 size-thumbnail alignleft" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2018/03/article_image-compressor-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></b></p>
<p style="text-align: justify;"><b>Vandana Shiva</b> é exemplo de toda essa determinação. Indiana, ecofeminista e ativista ambiental, é ela que toma a linha de frente quando se trata de assegurar os direitos à biodiversidade e à propriedade intelectual. Buscando sempre dentro de um cenário cada vez mais globalizado e capitalista, assegurar o acesso de todas as pessoas à uma agricultura sem transgênico através do seu trabalho <i>sementes livres</i>, onde rejeita as patentes corporativas sobre as sementes.</p>
&nbsp;
&nbsp;
<p style="text-align: justify;"><b><img class="wp-image-579 size-thumbnail alignleft" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2018/03/PHOTO-Wangari_Maathai-c-Patrick-Wallet-e1520542438644-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" /></b></p>
<p style="text-align: justify;"><b>Wangari Maathai</b> aos 40 anos fundou o <i> Green Belt Movement</i>. Superando diversos obstáculos do seu país de origem (Quénia) para conseguir frequentar a Universidade dos Estados Unidos através do programa <i>Airlift África.</i> Hoje segue com o <i>Green Belt, </i>tirando milhares de mulheres da pobreza através de ações de plantio manual de árvores em áreas desmatadas para conseguirem renda sustentável da terra.</p>
&nbsp;
&nbsp;
<p style="text-align: justify;"><b><img class="wp-image-580 size-thumbnail alignleft" src="http://seivajr.com/wp-content/uploads/2018/03/rachel-carson-3-sized-150x150.jpg" alt="" width="150" height="150" />Rachel Carson,</b> autora de Primavera Silenciosa (Silent Spring, 1962) não só alertou o mundo sobre o perigo da utilização indiscriminada de pesticida como também como também auxiliou a lançar o movimento ambiental moderno. Hoje diversas pessoas se inspiram em sua obra para a conscientização ambiental.</p>
&nbsp;
&nbsp;
<p style="text-align: justify;">E são tantas mulheres que fazem cada dia mais para auxiliar o meio ambiente a seguir o minimamente saudável para que nossas netas também possam exercer todos seus direitos, conhecimentos e visões e assim construir um mundo melhor. Que se fossemos colocar todas a lista seria infinita.</p>
<p style="text-align: justify;">Então nós <strong>Seiva Jr</strong> saudamos todas as guerreiras do meio ambiente (ou não) e desejamos mais que um feliz dia da mulher, desejamos reconhecimento por toda a luta diária que seguem fazendo para conquistar uma condição igualitária e de respeito na sociedade moderna.</p>
<p style="text-align: justify;"></p>
